啱啱上網睇咗條大陸片，題目係：人應該接受自己平庸？

如題

平凡之路好聽喎

應該
唔認該

未聽過，咩料？歌？電台？

呢啲問題好多餘,
你接唔接受, 你都係平庸架啦,
討論空間係邊

點發現自己係平庸，認真問嘅

平凡是福

擁有呢d mindset 想唔平庸都難

細路仔中二病咪會囉,
覺得自己一定係與眾不同, 一定係特別既存在,
大個啲成熟啲, 就會明世界係咩一回事

60歲應該 20歲唔應該

lm

重要既係自己點睇
唔係人地/社會點睇你

未經歷過社會嘅毒打，又點知自己不過是一粒微不足道嘅塵

過億點擊 聽開歌都應該識唱

直到看見平凡 才是唯一的答案

都有㗎,有啲人咪特登做啲低能野博出位;自殺

冇必要咁樣標籤自己
有咩想做咪試吓囉，試嘅途中自然會知道自己能力到邊

真 睇完D 動漫/韓劇係到FF自己係主角 實質只係個路人甲

華晨宇老師講過

我們可以普通，但我們必須拒絕平庸

結果人地做到最TOP

我想問一條問題姐

咩為之平庸 邊方面先

咩成就都無體育又唔叻，讀書又唔掂，能力上嘅平庸

試到幾時

啲人成日話All the master was a beginner

應該

呢個世界嘅基本盤其實係99%平庸嘅人
唔需要咁多特別嘅人
如果每個人都想特別
其實無意中就係貶低緊平凡

但自己點睇都好，平庸就係平庸，有一個客觀嘅指標去睇？例如你無成就？

想接受咪接受，想做廢柴咪做廢柴，想改變世界咪改變世界
每個人都有自由，唔好累人就得

有一個特別都貶低緊平凡，本身就有比較，不過99%平庸又太多，世界各個方面都有好叻既人，8成係平庸，10%特別廢，10%比正常好，10%入面有1%係天才，應該差唔多係咁啦~

無話應唔應該
但我應識最開心嘅人 都唔係平庸嘅人
佢哋嘅心態令佢哋唔平庸 唔係能力問題

啱你睇架啦

你點介定成就先
如果你既存在
令到5個人10個人既生命好開心
又算唔算成就

如果唔同人比較又何來有平庸之分
況且接受與唔接受個分別係邊
接受左就唔會再努力

難聽d講，係接受自己係垃圾

乜有得你揀接唔接受㗎咩？

平庸之惡

但好多連登仔無接受過

窮撚打飛機既派台歌

點先叫平庸？
揾七八萬一個月，但知道好難再上，唔會發到達買到樓，咁又叫唔叫平庸？
本身讀牛劍哈佛但成績包尾又叫唔叫平庸？

接受自己係平庸 然後繼續前進

人本身就係平庸

講得岩
好多人用呢樣野作為放棄既借口
其實每個人只要玩好自己既人生遊戲 超越昨日既自己
咁已經係贏左

所以華晨宇老師先唔認輸

起商業化既樂壇唱小眾歌

平庸既人已經認左輸啦

真理

當你有日訓醒刷牙見到鏡中既自己開始脫髮有皺紋，再諗陣間又要返去繼續打份牛工，人生得返食飯，訓教，打機，上連登個陣就會發現到原來自己係咁平凡

平庸根本只係相對概念
人一定係大部份係平均水平啦
所以話大部份人係平庸根本係tautology

乜㭍都老師

老豆老母係你未出世就決定左你未來大部分將來
試諗下，如果屋企冇錢讀大學，靠mindset就可以係職場打低啲二世祖同大學生？

以前有個老師同我講:「我甘於平凡但不甘於平庸。」
講緊咩自己參透下

要不甘平庸

接受，但唔代表甘心
當你付出一切去改變既時候就唔係平庸
1% 天賦 99%努力
後天好重要

其實個問題在於點解人一定有成就，如果我鍾意就咁打返工，得閒食吓野，買吓野，我開心嘅，點解唔得？

不過問題就係香港租金，你平庸＝辛苦，唔會開心啫

你問得呢條問題已經係

可以接受平凡

唔應該接受平庸

接受自己前題唔好同人比較
自我提升先係重點

我覺得同國家概念好似
有啲國家有好多天然資源
有啲國家有好多歷史
國家可以有有絕對優勢或絕對劣勢
而國家係搵出自己嘅相對優勢就夠
人而同理

講返正題
接受自己平庸嘅mindset自然唔得
正如未試過去發掘自己國家有冇天然資源
點知自己國家冇
俾你發現到石油就發達啦

世界咁多唔同嘅嘢
要發掘可以窮你一生
正如今時今日每個國家都仲搵緊自己國家有冇啲天然資源未登掘出嚟

特別嘅人存在本身並唔會貶低平凡
貶低平凡嘅係明明好多人生而平凡卻話每個人都好特別 搞到好似平凡有錯咁

本來就係
明明要做到前1%先特別到
呢1%明明爭崩頭 名額有限
但又講到每個人只要努力就做到
忽略哂一切現實環境嘅限制
唔只浪費時間仲浪費心力

接受咗之後又點？
重刷

如果唔係重刷嘅話
你都係要努力㗎喇
不過目標當然有大有細

音樂學院畢業

識多種樂器夠教人有突啦

你估香港果d歌手咩柒都唔識咩

無錯
平庸是指普通、尋常而不突出，碌碌無爲
平凡是指普通；平常。

平庸係負面
平凡係中性

大部份做平凡事
已經對社會係有足夠貢獻
我哋冇必要要求每個人jobs steve咁有為

而且重點每個人除社會外
仲有家庭個人層面
點可以否定呢兩個層面嘅貢獻呢

係人都係自己劇套戲嘅主角

不過有啲人套戲叫“茄哩啡的一生”

只係宜家中二病9up都有人理，先問平唔平庸
測不準

你唔知佢存在就係，你知就潛意識有比較同妒忌既心，人既本性係咁，唔係話有比較同妒忌就一定錯或者唔好，有幾多人問心係做到完全唔同人比較，欣然接受自己平庸，就算上面話接受嗰啲其實都係想接埋人地陪自己先咁講既，如果發現人人都係特別，自己特別廢，就會話自己係平凡，然後就想身邊既人都認為自己平凡，咁心理上好過啲咁囉。。。。

去英國做基層就可以了

睇你標準係咩
冇人係特別
但係人人都可以平庸

好應該

尤其係班政府高官同中共

應該虛心聽吓大眾意見
唔好剩係聽啲自己想聽嘅說話
唔啱聽就話人係反你，搞對抗，癲覆國家

黃子華： 要接受自己唔係主角

樓主係咪睇左奇葩說

得一個領域比較就係，淨係分文，武都有兩個領域啦，每個人總有比較叻既野，差在有幾叻同埋個社會覺得呢樣野有冇用

面試嘅時候/想跳槽嘅時候唔應該。其他時候事但。

咪華晨宇老師講先

我們可以普通，但我們拒絕平庸。

我們可以不成功，但我們必須前行。

我們可以被質疑，但我們必須去相信自己。

用身教 拒絕平庸既口水歌

每個音樂人都想有既夢想

拒絕商業化

完全封鎖咗覆我條友 睇唔到佢覆吖

呢句真
我覺得係可以客觀咁睇呢個問題
好抽離咁睇下自己有咩揸手再發揮同發掘
唔通無乜家底無乜天份就疊埋心水咬老綜等公屋上樓咩

覆咩

我覺得接唔接受 平唔平庸
涉及嘅係尊重需要層面嘅問題
因為社會普遍欣賞特別嘅人
睇唔起平凡（庸）嘅人
所以大部分人都希望自己做到特別嗰個
但奈何真係特別嘅人冇幾可
好多人忙完一輪先發覺自己唔係嗰種人 但又比人叫佢唔可以接受自己平庸 就反思係咪自己太廢/係咪自己未夠努力 而小有成就嗰啲又會睇唔起渣過自己嘅人 形成一個惡性嘅循環

所以點解我覺得要接受自己平庸
係因為平凡很好 平凡無罪 平凡係真正最唔可以缺少嘅 如果連尊重自己都尚且未做到 咁點叫人尊重你？

事實上就算富二代都好平庸
只係經濟條件唔一樣
大部分都仍然過緊普通到爆既生活
普通地吃喝拉睡過現充生活

如果認為有錢=唔平庸，無錢=平庸
本身就係錯既想法

唔係升到職、聰明過人、搵到好多錢就叫唔平庸
起碼做到一d改變世界既野先叫唔平庸

但平庸根本無所謂，仲好幸福
唔洗承受咩額外既壓力同責任
只要做自己範圍內既事，盡量令自己快樂
咁有咩唔可以接受？
我覺得自己係一個平庸既人太好了

我講嘅特別係指你喺你擅長範圍都要做到突出先計 唔係你做開gym所以比起冇做gym嘅人大隻啲你就特別嗰隻

全場大合唱

你真係做到當然好，恭喜你

我唔係講我做唔做到啦
我只係講應唔應該 貼返題

你壇長既範圍入面搵突出既位都唔難，例如你做做開gym都有肌耐力，爆發力，身型，體脂，肌肉量既比較，差在人地覺得你突出嗰樣有冇用

如果應唔應該我又覺得你點肯定你自己平庸，可能你一路用錯方式先展示唔到自己既能力

係平庸就平庸啦,唔係點者,有得你唔接受咩on9

追左對話插嘴
我覺得你地口中既平庸係兩樣野

你都識講
特別好多時候要人哋都覺先有用
你講嗰啲某樣嘢做到8-90分叫擅長
突別係指全部90+ or 某啲地方做到100分

平庸嘅有錢佬，講出嚟你會唔會臉紅？
平庸係有個客觀嘅standard, 錢只係其中一個唔平庸嘅criteria

咁你同唔同意擁有平庸 mindset 會令人平庸？

肯定唔到架
不過題目我理解做係你已經發現自己似乎係平凡 然後應唔應該接受 我就覺得如果你真係特別嘅你自己會有感覺 咁你就相信自己 而唔係已經唔信但仲自欺欺人

係咪燒山教你聽

唔會
我覺得你地對不平庸既standard 太低

唔接受係咪掃首抽

見到芒果TV。。拒絕商業化？？？

條問題問維尼就最啱

你係韭菜
認命不要反抗
大內宣野講野要掉轉聽

繼續講~

知唔知咩叫競爭

競爭之前就認命咁個世界點進步

相信那個相信你的我

大哥

哦，咁我同你既突出唔同啦，我覺得大多數人(70-80%人)得60分合格水平，而你有80分，你已經可以話自己突出，因為你已經係top20%

如果你生出黎係個嚴重殘疾
背景有咁慘得咁慘
但殘而不廢，最後成為一個受人景仰既人
你想唔想做咁特別既人？

呢個討論係連登做意義不大
平庸其實唔代表唔開心同失敗
我自己同身邊朋友算中產
討論過呢個問題，大多數都覺得自己好普通
人到中年自然會感謝自己有普通人既空間做鐘意既事
呢到只係因為唔開心想搵個理由歸咎

盡力啦

人一定會死

咁唔可以討論死亡

芒果台不嬲異類台來喎

我是歌手d參賽者大多數都非口水歌手

袁亞維 吳青峰 米希亞 jessie

咁呢點我又認同你喎，只係我覺得一個人冇咩可能確定自己平凡

你可以討論死亡,
但你討論應唔應該接受死亡, 就係冇意義,
連呢個POST 講梗咩都未知,
你又以為自己睇穿左...........

現在大陸邊個歌手最有才華

你口中既不平庸
只係有d野做得比多數人好就已經算係

燒山最欣賞叻人

佢都睇大陸劇

叻人邊會盲反 只會學人長處

我只係覺得如果你特別得咁唔明顯/唔肯定
咁與其去搵你嗰個虛無縹緲嘅特別嘅點
不如接受平凡 去過好生活令自己開心好過

係呀，如果唔係點先算世界第一？

屈到

李榮浩 華晨宇老師囉

咁我都覺得，人未到死嗰一刻都應該要有希望

咁上下啦
如果個standard 低到咁
咁呢個世界大部分人都係特別

但咁你都仲覺得自己平庸既話
要反思下

蕭生不嬲教人講道理

不嬲反對人叫大陸人做蝗蟲

係連登先盲反者

接受先做到更加多嘅野

但唔接受先唔會局限到自己 從而去知道自己能力

所以似乎一開始應該係任何方面都唔接受試左先 到真係唔掂就接受 再去做自己能力內既最大可能

Exactly，根本每個人都有自己特別既地方，如果唔係個世界要咁多人做乜正面少少，欣賞自己多少少，同埋你超越咗7成人都叫standard低，會唔會hash得滯

平庸到一個極致
其實係最特別
因為唔會有人任何方面都係平均值

呢個就係我講緊嘅點
點解一定要成為特別嘅人先好
唔特別就唔可以幸福？唔可以有希望？
會唔會反而一直抱期望令自己特別
反而係令自己承受緊一啲多餘嘅期待？

點解要加老師

打飛機黎講呢句最掂

8:2定律，唔係top 20%，就係平庸，點細分黎比較可以再討論，要討論就先要比一個平庸既axiom。

講真我覺得做到前20-30%都仲係普通人
前10%先叫擅長
至少前1% 職業級先可以為之特別
冇人會因為你做某樣嘢好過普通人少少就覺得你唔係平凡人

唔想好似老屎忽咁
但呢啲真係大d你就明
一件事你做得好差
只要你喜歡 都可以做落去，應該做落去
就算無回報，最後都差過其他人
其實係無所謂

相反一件事做得好好
只要你唔喜歡，都可以唔做
接受自己平庸，唔需要要求做出咩成績
唔需要做一個特別同比人睇到既人
其實係一種幸福黎

其實你掉轉左，只有自信有安全感既人先會接受到自己係平庸既
無安全感先會想說服自己係呢個世界上有特別既位置

佢手結他好勁
一條友作曲作詞混音和聲主唱結他咩q都識
真係夠料做老師喎
尊重佢

我都係咁諗
所以我明你想講咩
同有點估唔到有人覺得合格以上就係不平庸

中庸之道，做好自己應該做嘅嘢
有咁大個頭先戴咁大頂帽 如果唔係自己攞嚟辛苦
當然我哋都要挑戰自己，但係唔好搵啲冇可能達到嘅目標挑戰

最尾一段好同意
呢種心態害咗好多人
好似覺得做唔到特別就生存唔到落去咁

在乎你點定義平庸

上邊好多人將平庸同廢等同
廢係水準以下
平庸係喺中間咁上下
要咩野都恰到好處唔勁唔廢喺正中間其實都唔易

我既質疑就係最後一句，你點知係多餘既期待，會唔會人生出嚟就係特別，一定覺得自己平凡，潛意識限制自己反而會更痛苦

唔洗喇唔該

笑咗，你啱

因為平庸唔係yes no
係成個光譜咁

平庸又可以係相對
可以係雞首，可以係牛後

咁可以操作嘅空間就係，當你仲有能力改變自己，你點改變。當你冇能力改變自己，點轉環境。

唔應該 所以我入gme

佢唔出呢d片 點樣洗班垃圾腦
個個都想話事仲得了

唔明

但特別係比較出嚟
你做唔到百裏選一（其實我講少咗 真實比例可以要千分一/萬分一）就唔算特別
平凡嘅人注定多過特別嘅人幾廿倍
人會因為平凡而痛苦
好大程度上係因為社會上話特別係好嘢
每個人都有 所以你做唔到就會懷疑自己
但事實上平凡先係常態
平凡嘅事先係最需要人去做
平凡本身就冇嘢值得你痛苦
除非社會條件太差 令你做唔到特別嘅時候生活條件就會好差（例如古代 或者某啲而家嘅垃圾地區）咁我就明點解要咁想出人頭地 唔係嘅話其實平凡同接受平凡會幸福過你逼自己特別好多

大唔大呢啲係心境既，如果你真係做到完全唔同人比較，咁當然恭喜你，但係你平唔平，本身就係同世界比較，唔通你36f都要說服自己係飛機場咩，根本你係特別就特別，係平均就平均，而我想講既係每個人總有特別同平均既地方，與其不停放大自己平均既地方，點解唔欣賞自己特別既地方？

同你講嗰種心理上無安全感而格硬話自己特別既人係唔同，掉返轉我都可以話你係心理上想成為大眾而說服自己好平庸一啲特別都冇

我會啊，你只要好過普通人我就會欣賞

咁我覺得你有少少離題
我覺得普遍認為 特別嘅standard遠唔止呢個程度而用你嘅standard根本就冇乜唔特別嘅人 但冇意義 呢啲人生活上冇光環 冇人當佢特別 咁佢客觀嚟計都係一個平凡嘅人

冇人當佢特別已經唔啱啦，有我

最緊要係know your limit
接受平庸唔代表要放棄

就算係你覺得每個人都特別
你都會識分
比特別更特別嘅人
同「普遍」有特別之處嘅人嘅分別

咩為之叫平庸嘅mindset ? 窮撚思想？咁最尾都係拉到去搵錢個方面？

咁當然啦，咁我會評核唔代表我唔欣賞佢哋架

岀左黎做野之後終於清醒
自己唔係依個世界既主角
只係好普通既一個平民

我是韭菜

比較人冇問題，因為有比較先有進步，但唔需要貶低人抬高自己提升優越感，最後自我提升的確非常重要。

所以其實呢條題嘅出發點係嗰啲平庸嘅人接唔接受自己唔係你點睇佢哋

真

每個人都好勁嘅
不過要學習發揮先
同埋要夠膽發揮
淨係識有狗走呀走呀點發揮

on9
唔接受既咪可以進修自己 學一技之長變不平庸囉

先唔好講個standard 真係太低

如果你不得不放大自己好過人少少既地方
先可以活得開心
本身就係一件可悲既事

平庸係我，優點係我，但缺點都係我
唔使放大任何一點

咁如果係世界上最平凡嘅人呢

好似你條廢柴咁就唔荒唔平庸啦

窮=平庸 有錢=唔平庸
死左味又係一堆灰
點解要比社會觀念控制住

下次就播
人應該接受自己慘

正常情況下你會求生先定求死先
掙扎完一輪發現點都係死嘅你咪會接受現實仲想死快啲脫落海

接唔接受平庸=接唔接受現實
人面對現實之前必然會盡力掙扎

所以應唔應該接受現實係睇你在於邊個階段

係學校教出黎
唔鬧得
乜嘢都可以鼓勵一餐
一味教you are special
believe in dream believe in yourself
大學一出黎
先發現自己其實一無是處
最慘係
呢份信心仲會維持多5至10年

如果呢個世界有個主角
我就係個連名都冇背景故事都冇嘅NBC

呢個世界99%嘅競爭都只係比努力
其實只有好少競爭需要極高嘅天份

個問題係睇對你黎講乜野係最重要
乜野叫平庸先 係咪要做到人地做唔到既野先叫唔平庸
咁既話都可以好肯定99.999%人都係平庸

老你老母個師

我會話每個人都係平庸，但可以選擇唔平凡咁過

我好鍾意睇一套叫《衝鋒21》的體育漫畫。
整套漫畫的主要命題就是面對無法戰勝的天才，凡人應該如何自處。
在體育領域，存在著無法靠努力彌補的先天差距。東方人的體格較差，難以在球類運動中取得跟黑人一樣的成就。
靠努力可以嗎？小時候老師經常透過龜兔賽跑的故事灌輸努力的重要性。即使先天不足，還是可以靠努力超越對手。
很可惜，現實中的天才並非都跟兔子一樣懶惰。凡人靠努力可以戰勝懶惰的天才，但要戰勝努力的天才卻不是哪麽容易。

講閞又講，呢套文藝片拍得幾有水準，有D位要華人社會/識中國文化先get到嘅灰諧

睇呢個比數就連登大多都係細蚊仔

同意啊，我唔係反對你喎，我係反對人無限放大自己平凡既地方，然後就係度怨

On99

首先。你 要定義咩係平庸先。。。

支那之歌你慢慢聽嘅飽佢啦

咩叫平庸先
可以去到好哲架wor
但係你話認清自己能力去到邊 接受自己做唔倒最頂尖既 又冇咩問題

同埋 你唔俾我真係比平均人口既基礎能力勁架咩?
咁算唔算平庸?

一個唔平庸既人生

已經夠資格叫老師分享人生啦

唔好盲反啦

覺得世界好多規限限住自己個陣

平庸其實係咩意思
陳同佳 Edward Snowden Lee Harvey Oswald算唔算平庸?

但係死亡唔可以改變
平庸可以
但係你由一開始就否定
無得討論嘅原因係因為你已經錯誤假定咗

點定義平庸？

我跑得快過霍金，高大過tom cruise，靚仔過姚明，月薪高過習近平，咁我算平庸定出眾？

定其實係比較緊社會地位？財富？

最可悲嘅係進修完仍然係打份牛工，過住平常生活

唔好成日睇啲洗腦野啦，無益架

有得唔接受咩

如果平庸喺指消極被動嘅態度，咁我覺得可以做到自己鐘意嘅事，每日能力投放熱情同努力落去，每日比前一日嘅自己進步，做人主動積極，唔隨波逐流，就唔算喺平庸嘅人生

講多句，接收少啲大陸功利思想
世界咁大，唔使太在意平唔平庸，盡力而為便可

但係好多人呢一世都係咁就一世，唔會知自己強項

就算知，都未必做緊喺自己能力強項嘅工作

平凡的確需要貶低﹐尤其是喺香港呢個地方

唔夠優秀你點搵錢，點搵份好啲嘅工？點溝女？
不過喺香港你都係要搏盡哂力你先至做到平凡人先做到嘅嘢

客觀係邊個嘅客觀？ 佢嘅客觀其實只係佢嘅主觀

平唔平庸係相對
接受咗自己比大部份人平庸
都可以令自己變得比較唔平庸

咁你又睇得香港太低
香港再點計都發達地區
如果有得刷首抽 大概都要抽返5、6次先有一次抽得中香港咁嘅質素嘅出生點你自己諗下 印度 支那 非洲 東南亞 有幾多人口先

生命是獨一無二的

我意思係香港呢個地方競爭太激烈，能力平庸好大鑊

但香港其實就算低下階層
都贏咗世界上大部分人
更加唔好計中等或以上嗰啲
能力平庸唔影響你月入幾萬
年年旅行 個個禮拜食好嘢

點為之平庸點解平庸就一定好似一樣唔好既野咁要去接受？

咩叫贏咗世上大部分人？

你意思係住劏房好過癮 ？

露宿者無論去到邊都係折墮，唔通住北京嘅露宿者好過港燦露宿者？

我冇話過癮
但有得比效姐
你有劏房人哋都有貧民屈
香港窮人大部分都有公屋啦
去譚仔做阿姐都有2萬個月
去同真正窮嘅地方比？

北京窮？

我幾時有提過北京jm9

我上面講緊北京同香港

做人應該要接受自己平庸

咁你講北京係想回應啲咩我一頭霧水

最幣大陸仔係白痴，但以為自己只係平庸

唔係接受自己平庸 而係要接受自己
呢種叫自我認同
無法接受自己嘅人會跌入認同危機

即使希望改變自己
正常嘅過程都係
認識自己 》認同自己 》改變自己

如果無法首先認同自己 就去強逼改變自己
一樣好容易喺改變中途跌入認同危機

所以重點唔在於咩叫平庸 自己又係咪平庸
而係首先要接受自己現在嘅處境
先能夠有下一步

有啲人先天資優 一樣有自我認同嘅問題
佢地唔係要接受自己平庸
而係要接受自己異於常人
但情況係一樣

平庸嘅決定因素好似唔係midset到